Mr. Collins, onhandig en plechtige, verontschuldigd in plaats van behandelend arts en vaak verkeerd bewegen zonder het te weten, gaf haar alle schaamte en ellende die een onaangenaam partner voor een paar dansen kan geven.
Het moment van haar vrijlating van hem werd ecstasy.
Ze danste met een officier, en had de verfrissing van praten van Wickham, en om te horen dat hij alom werd gehoopt.
Wanneer deze dansen waren, keerde zij terug naar Charlotte Lucas, en was in gesprek met haar, toen zij bevond zich plotseling aangepakt door Mr. Darcy die zoveel van haar als een donderslag bij heldere hemel in zijn aanvraag om haar hand, die niet wisten wat ze deden, zij hem aangenomen.
Hij liep weg en meteen weer, en ze was overgelaten aan piekeren over haar eigen gebrek aan aanwezigheid van geest; Charlotte geprobeerd om haar console: "Ik durf u vindt hem erg prettig."
"God verhoede!
_Dat_ zou het grootste ongeluk van allemaal!
Op zoek naar een man genoegelijk wie men is vastbesloten om hate!
Niet wenst me zo kwaad."
Als de dansende 35.2 echter en Darcy benaderd om haar hand, Charlotte niet kon helpen cautioning haar op fluistertoon, niet een stom, en laat haar fancy voor Wickham te maken haar lijken onaangenaam is in de ogen van een man die tien keer zijn gevolg.
